\chapter{Vorstellung spezifischer Modelltypen}
\label{chap:different_types}

	Künstliche neuronale Netze können anhand verschiedener Kriterien unterschieden werden. Die Netz-Architektur, also die Topologie der Neuronen, ist dabei ein grundlegendes Kriterium. Ein ebenfalls relevantes Kriterium ist die Methode, mit welcher das Netz lernt. Ausgewählte konkrete Modelle von künstlichen neuronalen Netzen sollen in diesem Kapitel vorgestellt werden.

	Es gibt unter den Netz-Architekturen beispielsweise ein- oder mehrschichtige Netze. Eine Schicht ist dabei eine bestimmte Anzahl von Neuronen, welche gemeinsam in einer Reihe angeordnet sind. Auch kann danach unterschieden werden, ob es vorwärtsgerichtete oder rekurrente (rekursive) Netze sind. Bei vorwärtsgerichteten Netzen geben die einzelnen Schichten ihre Ausgaben immer zur nächsten Schicht weiter. Hingegen werden bei rekurrenten Netzen Ausgaben auch zur eigenen Schicht oder an vorherige Schichten geleitet.
	
	Oftmals sind, je nach Netz-Architektur, nur bestimmte Lernverhalten empfohlen oder möglich. In dieser Arbeit wird die Auswahl an künstlichen neuronalen Netzen mit gängigen Lehrmethoden vorgestellt. Im Allgemeinen wird zwischen folgenden vier Lernstrategien unterschieden:
	
	\begin{description}
		\item[Überwachtes Lernen (englisch supervised learning):] Lernen findet statt, indem Parameter so angepasst werden, dass das Ergebnis, das bekannt sein muss, beim nächsten Durchgang eher erreicht wird.
		\item[Bestärkendes Lernen (englisch reinforced learning):] Lernen findet anhand von positiven und negativen Belohnungen statt. Mit einer approximierten Nutzenfunktion können Entscheidungen getroffen werden.
		\item[Unüberwachts Lernen (englisch unsupervised learning):] Lernen findet ohne bekannte Zielwerte und ohne Belohnung durch die Umwelt statt.
		\item[Stochastisches Lernen:] Lernen basiert auf einer zufälligen Suche im Gewichtsraum.
	\end{description}
	\Cite{wiki-kuenstliches_neuronales_netz}
	
\newpage
\input{content/different_types/auto_encoder}
\newpage
\input{content/recurrent_neural_networks}
\newpage
\input{content/different_types/self_organizing_maps}